高層避談台灣捱轟 世衞發聲明割席

高層避談台灣捱轟 世衞發聲明割席

艾沃德原在WHO官網的資料已經消失。

世界衞生組織（WHO）助理總幹事艾沃德（Bruce Aylward）接受港台記者訪問時，因避談台灣問題捲入政治爭議，惹世界輿論批評，世衞昨發表聲明「補鑊」，並有意與艾沃德割席，聲明罕有提到台灣抗疫成就，且稱呼台灣時沒用「中華台北」慣常叫法，罕有直稱台灣（Taiwan）。艾沃德在WHO官網的資料亦遭移除，消失原因不明。

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

稱會籍問題由成員國決定

艾沃德拒答港台女記者有關台灣問題事件，惹外界抨擊世衞注重政治甚於防疫。在輿論壓力下，世衞昨發聲明指，台灣的感染率相對較低，WHO會向包括台灣在內的各地區衞生部門吸取經驗，並向全球分享最佳做法。世衞亦嘗試撇清世衞秘書處對台灣參與WHO的責任，強調台灣的會籍問題是「由世衞成員國決定，非由世衞工作人員決定」，被外界視為有與艾沃德割席之嫌。

聲明中，世衞使用台灣字眼，為過往罕有。事實上，世衞今年在疫情報告中對台名稱一變再變，包括從「中國，台灣」（Taiwan, China）、台北直轄市（Taipei Municipality）、台北（Taipei）再到「台北及周圍地區」（Taipei and environs）。世衞長年矮化台灣地位，此次改稱「台灣」，輿論認為其態度有轉向中性甚至正面可能。另一值得注意的是，WHO原本在官網列出艾沃德的資料，包括職務和生平等，不過現時他在網頁上的資料已遭移除，疑遭割席。世衞未回應事件。

台灣總統蔡英文昨回應事件表示，希望各國了解台灣能貢獻的地方，真正思考台灣加入世界防疫體系。台灣外交部稱肯定WHO秘書處在國際敦促下，就台灣參與問題做出改善。但指出台灣自此就把所有個案及防疫措施，第一時間通報WHO，惟WHO從未登載在每天更新的疫情報告，認為做法與WHO所指「與全球分享最佳範例」有出入。當局呼籲秘書處改善基於政治考量、施加於台灣的不合理限制。

衞報/中央社

世衛繼續拉共高層準備坐花廳啦，害死咁撚多人DLLM

原來可以咁樣幫還押手足

港台好波

識驚啦咩

操你媽～
Taiwan Number 1~

輿論有用嫁囉

不過自己都懶左

我會努力番

我想知班支那小粉紅同五毛對WHO割點回應

港台成功引起全世界輿論

屌你啦扮晒嘢，唔係你個譚仔係度，點會個個高層口徑一致

二戰後呃咗六七十年錢嘅國際左膠組織係時候要退出國際舞台，順應歷史洪流

支狗明顯有意係台灣問題軟化，因為再燒落去係人都覺得台灣應該要獨立

所以寧願俾自己隻狗WHO放下假希望，至少可以令台灣可以留係一個佢操作既國際組織下

希望蔡總統同國際唔好就此妥協

腐敗組織 壯士斷臂

世衛=中世紀天主教廷

冇得去大劣玩幻幻，橙！

國際組織亂咁講野仲要害死人
一定會有人要坐監同調查

小粉紅：最衰都係香港人

其實who實質有咩用
好似今天肺炎咁又幫唔到手
又警告唔到各國 一直話可控
除左得閒9up下有咩用